<START1>
设float a=2, b=4, c=3；以下C语言表达式与代数式 (a+b)+c计算结果不一致的是
A.(a+b)*c/2
B.(1/2)*(a+b)*c
C.(a+b)*c*1/2
D.c/2*(a+b)
<END1>
参考答案：B，因为a,b,c三个变量都是浮点数，所以在B答案中其结果是0，
因为在计算1/2是就是0，如果改成1/2.0就正确了。
<ANS1>
<START1>
为了向二进制文件尾部增加数据，打开文件的方式应采用
A.″ab″
B.″rb+″
C.″wb″
D.″wb+″
<END1>
参考答案：D
<ANS1>
<START1>
下述程序执行后的输出结果是
#include <stdio.h>
main() 
{ 
    int x='f'; 
    printf("%c\n",'a'+(x-'a'+1)); 
}
A.g
B.h
C.i
D.j
<END1>
参考答案：A
<ANS1> 
<START1>
4:C语言中，下列运算符优先级最高的是 
A.！ 
B.％ 
C.>> 
D.＝ ＝ 
<END1>
参考答案：A
<ANS1> 
<START1>
5:数组定义为“ int a [ 4 ] ; ”，表达式 ( ) 是错误的。 
A.*a 
B.a [ 0 ] 
C.a 
D.a++ 
<END1>
参考答案：D
<ANS1> 
<START1>
6:执行语句“ k=7>>1; ”后，变量 k 的当前值是 
A.15 
B.31 
C.3 
D.1 
<END1>
参考答案：C
<ANS1> 
<START1>
7:定义函数时，缺省函数的类型声明，则函数类型取缺省类型 
A.void 
B.char 
C.float 
D.int 
<END1>
参考答案：D
<ANS1> 
<START1>
8:若main（）函数带参数，参数个数最多是 
A.0 
B.1 
C.2 
D.3 
<END1>
参考答案：C 只知道有定义形式main(int argc,char* argv[])）
<ANS1> 
<START1>
9:若有宏定义：#define MOD(x，y) x％y
则执行以下语句后的输出结果是
int a=13，b=94；
printf(″％d\n″，MOD(b，a+4))； 
A.5 
B.7 
C.9 
D.11 
<END1>
参考答案：B
<ANS1> 
