1
<START>设float a=2, b=4, <START1>c=3；以下C语言表<END1达式<END1与代<ANS1>数式 (a+b)+c计算结果不一致的是
A.(a+b)*c/2
B.(1/2)*(a+b)*c
C.(a+b)*c*1/2
D.c/2*(a+b)
<END>
参考答案：B，因为a,b,c三个变量都是浮点数，所以在B答案中其结果是0，
因为在计算1/2是就是0，如果改成1/2.0就正确了。
<ANSWER>
2
<START>
为了向二进制文件尾部增加数据，打开文件的方式应采用
A.″ab″
B.″rb+″
C.″wb″
D.″wb+″
<END>
参考答案：D
<ANSWER>
3
<START>

下述程序执行后的输出结果是
#include <stdio.h>
main() 
{ 
    int x='f'; 
    printf("%c\n",'a'+(x-'a'+1)); 
}
A.g
B.h
C.i
D.j
<END>
参考答案：A
<ANSWER>
4
<START>

C语言中，下列运算符优先级最高的是 
A.！ 
B.％ 
C.>> 
D.＝ ＝ 
<END>
参考答案：A
<ANSWER>
5
<START>
test5

数组定义为“ int a [ 4 ] ; ”，表达式 ( ) 是错误的。 
A.*a 
B.a [ 0 ] 
C.a 
D.a++ 
<END>
参考答案：D
<ANSWER>
6
<START>执行语句“ k=7>>1; ”后，变量 k 的当前值是 
A.15 
B.31 
C.3 
D.1 
<END>
参考答案：C
<ANSWER>
7:
<START>定义函数时，缺省函数的类型声明，则函数类型取缺省类型 
A.void 
B.char 
C.float 
D.int 
<END>
参考答案：D
<ANSWER>
8:
<START>若main（）函数带参数，参数个数最多是 
A.0 
B.1 
C.2 
D.3 
<END>
参考答案：C 只知道有定义形式main(int argc,char* argv[])）
<ANSWER>
9:
<START>若有宏定义：#define MOD(x，y) x％y
则执行以下语句后的输出结果是
int a=13，b=94；
printf(″％d\n″，MOD(b，a+4))； 
A.5 
B.7 
C.9 
D.11 
<END>
参考答案：B
<ANSWER>
10:
<START>下列各个错误中，哪一个不属于编译错误 
A.改变 x 原值 3 为 5 ，写作“ x==5 ;” 
B.花括号不配对 
C.复合语句中的最后一条语句后未加分号 
D.变量有引用、无定义 
<END>
参考答案：A
<ANSWER>
11.
<START>下列程序段运行后， x 的值是( ) 
a=1;b=2;x=0; 
if(!( --a))
    x--; 
if(!b)
    x=7;
else ++x; 
A.0 
B.3 
C.6 
D.7 
<END>
参考答案：A
<ANSWER>
12:
<START>设
#define N 3
#define Y(n) ((N+1)*n)
则表达式2*(N+Y(5+1))的值是 
A.42 
B.48 
C.54 
D.出错 
<END>
参考答案：B Y(5+1) 传递过去的应该是6，而不是简单的把5+1给替换掉
<ANSWER>
13:
<START>若定义了char ch[]={″abc\0def″｝，*p=ch;则执行printf(″%c″,*p+4);语句的输出结果是 
A.def 
B.d 
C.e 
D.0 
<END>
参考答案：C
<ANSWER>
14:
<START>下列转义字符中错误的是 
A.′\000′ 
B.′\14′ 
C.′\x111′ 
D.′\2′ 
<END>
参考答案：C error C2022: '273' : too big for character
<ANSWER>
15:
<START>算术运算符，赋值运算符和关系运算符的运算优先级按从高到低依次为 
A.算术运算、赋值运算、关系运算 
B.算术运算、关系运算、赋值运算 
C.关系运算、赋值运算、算术运算 
D.关系运算、算术运算、赋值运算 
<END>
参考答案：B
<ANSWER>
16:
<START>设#define N 3 
#define Y(n) ((N+1)*n) 
则表达式2*(N+Y(5+1))的值是 
A.42 
B.48 
C.54 
D.出错 
<END>
参考答案：B
<ANSWER>
17:
<START>表达式 strcmp( “ 3.14 ”，“ 3.278 ” ) 的值是一个 
A.非零整数 
B.浮点数 
C.0 
D.字符 
<END>
参考答案： A
<ANSWER>
18:
<START>设struct 
{ short a; 
char b; 
float c; 
}cs; 
则sizeof(cs)的值是 
A.4 
B.5 
C.6 
D.7 
<END>
参考答案： D 字节对齐的话应该是8
<ANSWER>
19:
<START>若变量已正确定义，表达式( j=3 ， j++ )的值是 
A.3 
B.4 
C.5 
D.0 
<END>
参考答案：A
<ANSWER>
20:
<START>C 语言中运算对象必须是整型的运算符是 
A.% 
B./ 
C.! 
D.** 
<END>
参考答案：A
<ANSWER>
21.
<START>设float a=2, b=4, <START1>c=3；以下C语言表<END1达式<END1与代<ANS1>数式 (a+b)+c计算结果不一致的是
A.(a+b)*c/2
B.(1/2)*(a+b)*c
C.(a+b)*c*1/2
D.c/2*(a+b)
<END>
参考答案：B，因为a,b,c三个变量都是浮点数，所以在B答案中其结果是0，
因为在计算1/2是就是0，如果改成1/2.0就正确了。
<ANSWER>
22.
<START>为了向二进制文件尾部增加数据，打开文件的方式应采用
A.″ab″
B.″rb+″
C.″wb″
D.″wb+″
<END>
参考答案：D
<ANSWER>
23.
<START>下述程序执行后的输出结果是
#include <stdio.h>
main() 
{ 
    int x='f'; 
    printf("%c\n",'a'+(x-'a'+1)); 
}
A.g
B.h
C.i
D.j
<END>
参考答案：A
<ANSWER>
24:
<START>C语言中，下列运算符优先级最高的是 
A.！ 
B.％ 
C.>> 
D.＝ ＝ 
<END>
参考答案：A
<ANSWER>
25:
<START>数组定义为“ int a [ 4 ] ; ”，表达式 ( ) 是错误的。 
A.*a 
B.a [ 0 ] 
C.a 
D.a++ 
<END>
参考答案：D
<ANSWER>
26:
<START>执行语句“ k=7>>1; ”后，变量 k 的当前值是 
A.15 
B.31 
C.3 
D.1 
<END>
参考答案：C
<ANSWER>
27:
<START>定义函数时，缺省函数的类型声明，则函数类型取缺省类型 
A.void 
B.char 
C.float 
D.int 
<END>
参考答案：D
<ANSWER>
28:
<START>若main（）函数带参数，参数个数最多是 
A.0 
B.1 
C.2 
D.3 
<END>
参考答案：C 只知道有定义形式main(int argc,char* argv[])）
<ANSWER>
29:
<START>若有宏定义：#define MOD(x，y) x％y
则执行以下语句后的输出结果是
int a=13，b=94；
printf(″％d\n″，MOD(b，a+4))； 
A.5 
B.7 
C.9 
D.11 
<END>
参考答案：B
<ANSWER>
